+++
banner     = "banners/2018-12-28-karlstejn.jpg"
title      = "Замок Карлштейн"
author     = "Lana"
date       = "2018-12-28"
categories = ["prague"]
tags       = ["europe", "prague", "czechrepublic"]
slider     = true
+++
---
Когда мы поставили елку, повесили на нее игрушки и зажгли гирлянду, то решили, что пора бы уже куда-то съездить.

<!--more-->

В дальнюю дорогу нас пока не тянуло, но мы обратили внимание на большое количество замков в Чехии. Решили начать с Замка Карлштейн, который находится всего в 38 километрах от нашего дома.

Нам очень повезло с погодой. С утра светило яркое солнце, от которого настроение улучшилось стократ.
Мы ехали по извилистым дорогам через городки и поля. Поля зеленые, совсем не похоже, что на календаре декабрь месяц.

Только голые деревья говорили о том, что до весны еще не близко.

![](img/pic2.jpg)

По пути мы остановились недалеко от живописного отеля Romantický hotel Mlýn Karlštejn. Как же тут красиво.
Это голубое небо, зеленые поля и солнце.

![](img/pic1.jpg)

![](img/pic3.jpg)

Следующая остановка - парковка недалеко от замка. Машину есть где оставить, несколько парковок платных и бесплатных.

От одноименного городка до Замка нужно подняться по живописной улочке. На ней масса ресторанов, кафе и сувенирных лавочек. Почти везде продают ароматный сваржак (svařák) - горячее вино со специями. Зимой можно погреть руки и согреться по пути к замку.

![](img/pic111.jpg)

![](img/IMG_0726.jpg)

![](img/pic17.jpg)

Подуставший символ Чехии:

![](img/pic6.jpg)

Сам Замок Карлштейн (Karlštejn) - готический замок Карла IV. Основан аж в 1348 году как сокровищница и летняя резиденция короля Чехии и императора Священной Римской империи. В помещения пускают только с экскурсией. Русскоговорящий гид провела нас по покоям короля, тронному залу, столовой, сокровищнице и галерее предков.

Сам король был хорошим политиком и мудрым правителем.

![](img/pic7.jpg)

![](img/pic15.jpg)

![](img/pic16.jpg)

Рассказывая о женах и детях короля экскурсовод спросила, сколько лет нашей дочери. Когда ребенок ответил, что ей 9 лет, то экскурсовод сказала, что первая жена Карла IV Бланка Валуа была уже 2 года как замужем за королем в этом нежном возрасте. Видели бы вы глаза моей дочери.

Король не был воинственным правителем, предпочитал войне дипломатию. Может поэтому с его именем связан "Золотой век" Чехии - развитие и процветание.

Вообще интересно было ходить по замку, рассматривать мебель и быт короля. Сложно не сравнивать увиденное с современным миром. Вот, например, размер императорской кровати меня совсем не впечатлил. Скромно по нынешним меркам.

![](img/pic10.jpg)

![](img/pic9.jpg)

Вот мобильный алтарь, с которым Карл IV мог путешествовать.

![](img/pic11.jpg)

Столовая:

![](img/IMG_0719.jpg)

Сокровищница:

![](img/IMG_0721.jpg)

Корона:

![](img/pic13.jpg)

Шкаф:

![](img/wardrobe.jpg)

В подвале магазинчик с разными сувенирами. Мне понравились всевозможные фигурки воинов и бокалы на металлических ножках всякие фигурные. Очень красивые.

![](img/pic14.jpg)

Во дворе обнаружили карту с замками Чехии. О, да нам есть куда путешествовать всю весну.

![](img/pic8.jpg)

Мы с королем прощаемся с вами

![](img/IMG_0724.jpg)
